<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
      
    <string name="venus_texto_estructura">Existen pocos datos directos sobre la estructura interna de Venus. Al tener un tamaño y una densidad similar a la de la Tierra suponemos que su estructura también será similar: tendrá un núcleo de hierro, un manto rocoso que forma la mayor parte del planeta y una corteza que podría ser más dura y rocosa de lo que se había pensado en un principio. Se cree que el núcleo, igual que el terrestre es parcialmente líquido. Venus no tiene placas tectónicas móviles, lo que provoca que las pérdidas de calor del planeta sean muy pequeñas, evitando así su enfriamiento.</string>

    <string name="venus_texto_superficie1">El 90 por ciento de la superficie de Venus es basalto con pocos cráteres de meteoritos. La densa atmósfera hace que la mayoría de los meteoritos se desintegren antes de llegar a la superficie. Tiene dos mesetas principales a modo de continentes que se elevan sobre una vasta llanura. La meseta norte tiene aproximadamente el tamaño de Australia, mientras que la sur el tamaño de Sudamérica. </string>
    <string name="venus_texto_superficie1_imagen1">En la siguiente imagen podemos ver un mapa topográfico de Venus a partir de los datos obtenidos por la Pioneer Venus:</string>
    <string name="venus_texto_superficie2">Descubrimientos recientes sugieren que Venus puede estar todavía volcánicamente activo. El campo magnético es muy débil comparado con el de otros planetas, esto puede deberse a su lenta velocidad de rotación. Su presión atmosférica es 90 veces superior que la de la Tierra, siendo la mayor presión de los planetas rocosos.</string>
    <string name="venus_texto_superficie3">En la siguiente imagen podemos ver un volcán activo en una imagen tridimensional construida a partir de los datos obtenidos por la sonda Magellan, el Idunn Mons. Las zonas más brillantes tienen importantes pendientes mientras que las más oscuras son llanas. La parte roja-naranja es la más cálida y la morada la más fría. El volcán tiene unos 200 km de diámetro y unos 2,5 km de altura.</string>
    <string name="venus_texto_superficie4">Una capa de nubes cubre el planeta por completo, dichas nubes están compuestas principalmente por dióxido de azufre y ácido sulfúrico. Por encima de las nubes (a unos 70 km de altura) la temperatura es de -45 grados centígrados, mientras que la temperatura en la superficie nunca baja de los 400 grados centígrados, siendo el planeta más caliente del sistema solar.</string>
    
    <string name="venus_texto_orbita_rotacion1">La órbita de Venus es la más circular de todos los planetas del sistema solar, tardando 225 días en dar una vuelta completa al Sol. Su periodo de rotación, es decir la duración de un día, es de 243 días terrestres, con lo que tarda más en dar una vuelta sobre sí mismo que alrededor del Sol.</string>
    <string name="venus_texto_orbita_rotacion2">El movimiento de rotación es en sentido contrario al de otros planetas como la Tierra, por lo que el Sol sale por el oeste y se pone por el este.</string>
    <string name="venus_texto_orbita_rotacion3">La órbita y la rotación están sincronizadas de forma que cuando la Tierra y Venus están a su menor distancia Venus siempre muestra la misma cara.</string>
    
    <string name="venus_texto_observacion_estudio1">El nombre proviene de la antigua diosa romana del amor y la belleza, equivalente de la diosa griega Afrodita. Se cree que fue llamado así por ser el más brillante de los planetas conocidos hasta entonces. Es conocido por el hombre desde la prehistoria, los antiguos sumerios y babilonios dejaron documentos de su estudio en el 1600 a. C. Los mayas consideraron a Venus el cuerpo celeste más importante. </string>
    <string name="venus_texto_observacion_estudio2">La órbita de Venus está entre la Tierra y el Sol, por tanto desde la Tierra se pueden ver sus fases como las de la Luna. Galileo Galilei fue el primero en observar las fases de Venus, aportando así una prueba más a la teoría heliocéntrica.</string>
    <string name="venus_texto_observacion_estudio3">En la siguiente imagen podemos ver las fases de Venus, pero hay que recordar que su órbita es muy parecida a una circunferencia perfecta:</string>
    <string name="venus_texto_observacion_estudio4">En los años 60 se hicieron observaciones con radio y se pudo ver por primera vez el periodo de rotación de Venus y el hecho de que la rotación es retrógrada (al revés que en la Tierra). Las naves que viajan hasta Venus deben recorrer 41 millones de kilómetros, y al adentrarse en el campo gravitatorio del Sol hay un gran aumento de velocidad en el viaje. En los años 60 se enviaron distintas sondas que permitieron medir temperaturas, presiones y densidades, así como analizar la atmósfera. Durante los 70 y principios de los 80 la exploración fue muy activa y se consiguieron averiguar muchos detalles sobre la geología de Venus, y se descubrieron grandes volcanes. </string>
    <string name="venus_texto_observacion_estudio44">En 1990 la sonda americana Magallanes llegó a Venus, y con medidas por radar de la superficie realizó mapas del 98% del planeta con una resolución de 100 metros. Varias sondas utilizan el método de sobrevuelo de Venus para incrementar su velocidad gracias al impulso gravitacional, en su destino a planetas como Júpiter o Saturno.</string>
    <string name="venus_texto_observacion_estudio5">En la siguiente imagen podemos ver la sonda Magallanes lanzada de la bodega de carga del Transbordador Espacial Atlantis.</string>

    <string name="venus_video_texto1">Venus es el segundo planeta más cercano al Sol y el tercero más pequeño.</string>
    <string name="venus_video_texto2">Tiene la atmósfera con más temperatura del Sistema Solar, dicha atmósfera mantiene el calor del Sol al estar compuesta principalmente por gases como el dióxido de carbono.</string>
    <string name="venus_video_texto3">Se puede ver fácilmente después del ocaso y cuando es más brillante también desde unas horas antes, siendo uno de los tres objetos celestes que pueden verse a simple vista durante el día, junto con el Sol y la Luna.</string>
    <string name="venus_video_texto4">Su nombre viene de la diosa romana del amor.</string>
     
</resources>