<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
      
    <string name="tierra_texto_estructura1">La estructura interna de la Tierra está dividida en capas al igual que otros planetas, pero la diferencia está en que tiene diferenciados un núcleo interno y otro externo. La capa externa es una corteza de silicato sólido, bajo la cual se encuentra el manto, una gruesa capa relativamente sólida. Las placas tectónicas están formadas por la corteza y la parte superior fría y rígida del manto superior. Bajo el manto está el núcleo externo líquido que genera el campo magnético, el núcleo externo se apoya en el núcleo interno sólido de hierro.</string>
	<string name="tierra_texto_estructura2">Las capas tectónicas son elementos rígidos que se mueven entre sí de una de estas formas:</string>
	<string name="tierra_texto_estructura3">Bordes convergentes: las placas se aproximan entre sí</string>
	<string name="tierra_texto_estructura4">Bordes divergentes: las placas se separan</string>
	<string name="tierra_texto_estructura5">Bordes transformantes: las placas se deslizan lateralmente entre sí</string>
	<string name="tierra_texto_estructura6">En los bordes de las placas se producen tanto la actividad sísmica como la volcánica, la formación de montañas y de fosas oceánicas.</string>
	<string name="tierra_texto_estructura7">Las placas que se mueven más rápido son las oceánicas que avanzan a una velocidad de 75 mm/año, y la más lenta es la Eurasiática que se mueve unos 21 mm/año.</string>
    
    <string name="tierra_texto_superficie1">La superficie de la Tierra varía considerablemente de un lugar a otro. El 70 por ciento de la superficie está cubierta por agua, teniendo una profundidad media de 4 km.</string>
    <string name="tierra_texto_superficie2">La parte sumergida tiene montañas, volcanes, mesetas, cañones. La superficie obtiene su forma por los efectos tectónicos y los efectos de la erosión. La erosión provocada por precipitaciones, ciclos térmicos y los efectos químicos. La superficie también es modelada por la glaciación, la erosión costera o los grandes impactos de meteoritos.</string>
    <string name="tierra_texto_superficie3">En la siguiente imagen podemos ver uno de los cráteres más jóvenes y mejor conservados de la Tierra. Se formó hace unos 50.000 años cuando un meteorito de 30 metros de ancho chocó en el desierto de Arizona a una velocidad estimada de 30 km/s. La explosión fue mayor que una combinación de todos los arsenales nucleares que tenemos ahora y formó un cráter de 1,1 km de ancho y 200 metros de profundidad.</string>
    <string name="tierra_texto_superficie4">La altitud máxima sobre la superficie es la cima del Monte Everest a 8.848 metros, la altura media sobre el nivel del mar es de 840 metros. Los polos están cubiertos en su mayor parte por hielo.</string>
    <string name="tierra_texto_superficie5">La NASA realizó un mapa tridimensional con los datos del transbordador espacial Endeavour, que es la topografía más precisa del planeta. Estos datos tendrán gran cantidad de usos como por ejemplo la exploración virtual del planeta.</string>
    
    <string name="tierra_texto_orbita_rotacion1">La Tierra da vueltas alrededor del Sol a una distancia media de unos 150 millones de kilómetros. La velocidad a la que recorre la órbita es de unos 107.000 km/h.</string>
    <string name="tierra_texto_orbita_rotacion2">El eje de la Tierra está inclinado 23,4 grados respecto a la perpendicular al plano Tierra-Sol, las cuatro estaciones se deben a esta inclinación. </string>
    <string name="tierra_texto_orbita_rotacion3">Durante una parte del año el hemisferio norte está inclinado hacia el Sol y el sur hacia el lado opuesto, produciéndose el verano en el norte y el invierno en el sur. Seis meses después la situación se invierte. Durante Marzo y Septiembre ambos hemisferios reciben aproximadamente la misma cantidad de luz solar.</string>
    <string name="tierra_texto_orbita_rotacion4">La esfera de influencia gravitatoria de la Tierra es de aproximadamente 1.500.000 km de radio. Esta es la distancia máxima en la que la influencia gravitatoria de la Tierra es mayor que la de otros cuerpos, los objetos deben orbitar dentro de este radio o si no terminarían atrapados en la gravedad del Sol.</string>
    <string name="tierra_texto_orbita_rotacion5">La rotación de la Tierra es bastante rápida, y esta rotación junto con el núcleo fundido producen el campo magnético de la Tierra. Este campo nos protege de los vientos solares, ya que sus partículas quedan atrapadas en el campo magnético, donde chocan con moléculas de aire. Estas colisiones se producen sobre los polos y las moléculas de aire empiezan a brillar, y se producen las auroras, las luces del norte y del sur. </string>
   
    <string name="tierra_video_texto1">La Tierra es el tercer planeta desde el Sol, es el quinto más grande del Sistema Solar y el más denso.</string>
    <string name="tierra_video_texto2">Se formó hace unos 4.500 millones de años y la vida surgió unos 2.000 millones de años después.</string>
    <string name="tierra_video_texto3">Hasta ahora es el único planeta conocido donde existe la vida, una vida increíblemente diversa que se forma debajo de una fina capa de atmósfera que nos separa del frío espacio sin aire. La atmósfera afecta al clima global a largo plazo y nos protege de los meteoritos, la mayoría de los cuales se deshacen antes de alcanzar la superficie.</string>
    <string name="tierra_video_texto4">La capa de ozono junto con el campo magnético repelen las radiaciones dañinas del Sol.</string> 
    <string name="tierra_video_texto5">Tiene un satélite natural, la Luna, que provoca las mareas y estabiliza la inclinación del eje terrestre.</string>
    
    <string name="tierra_texto_extra_auroras_titulo">Auroras Polares</string>
    <string name="tierra_texto_extra_auroras">Las auroras polares son un fenómeno espectacular y brillante del cielo nocturno en las zonas polares, si es en el polo norte se llama aurora boreal y en el sur aurora austral. La aurora boreal puede verse de septiembre a marzo, siendo los mejores meses para verlas los más fríos: enero y febrero.</string>
    <string name="tierra_texto_extra_formacion_titulo">Formación</string>
    <string name="tierra_texto_extra_formacion1">Las auroras se producen cuando una eyección solar choca con los polos de la magnetosfera, produciendo una luz que se proyecta en la ionosfera.</string>
    <string name="tierra_texto_extra_formacion_imagen1">En la siguiente imagen podemos ver como se desvían hacia los polos por el campo magnético de la Tierra algunas de las partículas cargadas procedentes del Sol (líneas amarillas).</string>
    <string name="tierra_texto_extra_formacion2">La mayoría de las partículas del viento solar son reflejadas, fluyen en el campo magnético como lo hace un río ante un pilar de un puente, rodeándolo, pero algunas de esas partículas son capturadas. Esas partículas (electrones y protones) chocan con los átomos y moléculas del aire y acaban disipando la energía que se produce con esas colisiones en forma de luz visible de distintos colores.</string>
    <string name="tierra_texto_extra_formacion_imagen2">En la siguiente imagen podemos ver la aurora austral en la base americana Amundsen-Scott, una aurora que duró casi seis meses.</string>  
    <string name="tierra_texto_extra_formacion3">El Sol emite partículas continuamente, es lo que se denomina el viento solar. La temperatura en la zona más extensa del Sol, la corona solar, alcanza los tres millones de grados. Al haber mucha más presión que en el espacio vacío las partículas cargadas de la atmósfera tienden a escapar y son aceleradas por el campo magnético del Sol expandiéndose por el Sistema Solar, viajando a velocidades entre 300 y 1000 km/s, alcanzando la Tierra en unos dos días.</string>
    <string name="tierra_texto_extra_formacion_imagen3">En la siguiente imagen podemos ver la imagen de una aurora austral fotografiada desde un satélite de la NASA.</string>   
    <string name="tierra_texto_extra_formas_colores_titulo">Formas y Colores</string>
    <string name="tierra_texto_extra_formas_colores1">Las auroras tienen formas y colores muy diversos que pueden cambiar muy rápidamente con el tiempo. Durante una noche puede variar considerablemente su forma, desde arcos, ondas, líneas verticales, espirales, rayos de luz moviéndose rápidamente de un lado a otro…</string> 
    <string name="tierra_texto_extra_formas_colores2">Los colores y el brillo varían según los tipos de átomos con los que choquen las partículas solares y la energía que se desprenda. El oxígeno produce los dos colores fundamentales de las auroras, el verde y el amarillo. El nitrógeno produce una luz azulada y el Helio una luz roja o morada.</string>   
    
</resources>