<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
       
    <string name="luna_titulo_formacion">Formación</string>    
    <string name="luna_texto_formacion">La principal teoría sobre la formación es que un cuerpo del tamaño de Marte chocó con la Tierra hace aproximadamente 4.500 millones de años, parte de la masa de este cuerpo se fusionó con la de la Tierra y parte salió expulsada al espacio, con suficiente masa como para aglutinarse por las fuerzas gravitatorias. Inicialmente la Luna se encontraba en estado fundido y tardó unos 100 millones de años en solidificarse.</string>
    
    <string name="luna_texto_superficie1">La Luna tiene una atmósfera insignificante debido a su baja gravedad. Esta atmósfera no puede  prevenir los impactos de una gran cantidad de asteroides, meteoritos y cometas que han golpeado la superficie durante miles de millones de años.</string>
    <string name="luna_texto_superficie1_imagen1">En esta imagen podemos ver dos grandes cráteres, a la izquierda Aristarchus de 40 km de diámetro, y a la derecha Herodotus de 35 km de diámetro.</string>
    <string name="luna_texto_superficie2">La mayor parte de la superficie la percibimos como brillante y está formada por regiones con gran cantidad de cráteres. Hay unas regiones más oscuras que se las denominó mares, que son planicies con menos altitud y muy pocos cráteres, en las que no hay agua pero en la antigüedad se pensó que sí. En la superficie también hay cadenas montañosas.</string>
    <string name="luna_texto_superficie2_imagen2">En la siguiente imagen podemos ver una de las zonas denominadas mares, zonas de la superficie que vemos más oscuras. Son planicies volcánicas formadas por basalto.</string>    
    
    <string name="luna_titulo_fases_lunares">Fases Lunares</string>
    <string name="luna_texto_fases_lunares">Podemos ver la Luna con diferentes aspectos según recorre su órbita alrededor de la Tierra, estas vistas diferentes que presenta se denominan fases y dependen de la posición relativa de la Luna, la Tierra y el Sol. Cuando la Luna está entre el Sol y la Tierra tiene orientada hacia la Tierra una cara que no está iluminada por el Sol y por tanto no la vemos. Es lo que se llama luna nueva. Una semana más tarde la Luna ha recorrido un cuarto de la órbita y muestra media cara iluminada, es cuarto creciente. Una semana más tarde está alineada con el Sol y la Tierra y muestra una cara completamente iluminada, luna llena. Otra semana después vuelve a mostrar sólo un cuarto iluminado, es lo que se llama cuarto menguante. Al pasarse cuatro semanas volvemos a estar con luna nueva.</string>
   
    <string name="luna_texto_observacion_estudio1">La Luna es el único cuerpo celeste en el que ha pisado el hombre después de un descenso tripulado.</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio2">En 1962 en la Universidad Rice J.F. Kennedy pronunció estas palabras:</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio3">Hace muchos años preguntaron al insigne explorador británico George Mallory, que más tarde fallecería en el Monte Everest, por qué quería escalarlo. Él respondió: porque está ahí. Pues bien, el espacio está ahí y vamos a escalarlo, y la Luna y los planetas están ahí, y hay nuevas esperanzas de conocimiento y de paz ahí. Así que, en el momento de zarpar, imploramos la bendición de Dios para la aventura más arriesgada, peligrosa y grandiosa en la que se ha embarcado el hombre jamás.</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio4">La Luna vista desde la Tierra tiene un tamaño parecido al del Sol, cuando éste es unas 400 veces más grande, esto se debe a que también está unas 400 veces más lejos. Esta casualidad permite que podamos contemplar eclipses totales de Sol cuando la Luna se interpone entre la estrella y la Tierra. En los eclipses lunares es la Tierra quien se interpone entre ésta y el Sol, provocando que la Luna entre en el cono de sombra de la Tierra.</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio_imagen1">En la siguiente imagen podemos ver un dibujo de Galileo sobre las fases de la Luna. En 1609 la observó por primera vez con un telescopio y vio los cráteres.</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio5">La Luna fue visitada por primera vez por la antigua Unión Soviética en 1959 con el programa Lunik. Con estas misiones se logró fotografiar la cara oculta de la Luna, otra misión logró posarse suavemente sobre la superficie y otra orbitó por primera vez la Luna.</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio6">El programa Ranger de EEUU estrellaba naves contra la Luna para conseguir fotos detalladas y preparar el camino para la exploración humana (1961 a 1965). El programa Orbiter puso naves no tripuladas en la órbita para realizar mapas de la superficie y buscar lugares donde aterrizar (1966 a 1967). El programa Surveyors logró posarse suavemente sobre la superficie de la Luna y envió valiosa información (1966 a 1968). Finalmente el Apolo 11 consiguió poner al hombre en la Luna el 20 de Julio de 1969.</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio7">Durante el programa Apolo fueron 12 los astronautas americanos que caminaron sobre la Luna (1969 a 1972). Utilizaron un vehículo para circular por la superficie y ampliar los estudios sobre distintos campos. Los astronautas trajeron 382 kilogramos de roca y suelo lunar.</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio8">En la década de los noventa se reanudó la exploración lunar con las misiones Clementine y Lunar Propspector de EEUU, donde los resultados sugieren que puede haber hielo en los polos lunares procedente de cometas, hielo que se encuentra en cráteres que nunca han sido iluminados por el Sol.</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio9">En el nuevo milenio La agencia espacial europea, Japón, China y La India participaron en la exploración lunar. Los EEUU también llevaron a cabo misiones con robots. En 2009 se anunció que sin lugar a dudas se había detectado agua en la Luna.</string>
    <string name="luna_texto_observacion_estudio_imagen2">En la siguiente imagen podemos ver un mapa del Polo Norte de la Luna. Se pueden ver una serie de cráteres, marcados en verde, cuyo interior tiene un elevado ratio de polarización circular. Esas zonas nunca han visto la luz del Sol, con lo cual los científicos piensan que ese ratio tiene que deberse a la existencia de hielo de agua. Estiman que puede haber unos 600 millones de metros cúbicos de agua en esos cráteres.</string>
    
    <string name="luna_video_texto1">La Luna es el único satélite natural de la Tierra, es el satélite más grande del Sistema Solar en relación con su planeta, es aproximadamente unas cuatro veces menor que la Tierra.</string>
    <string name="luna_video_texto2">La atracción gravitatoria que existe entre la Tierra y la Luna forma las mareas.</string>
    <string name="luna_video_texto3">Tiene una rotación síncrona, es decir que gira una vez sobre sí misma en el mismo tiempo que da una vuelta a la Tierra, esto provoca que siempre veamos la misma cara de la Luna.</string>
    <string name="luna_video_texto4">La distancia de la Tierra a la Luna es de 384.000 km, que sería la distancia que haríamos si diéramos la vuelta a la Tierra unas 30 veces por el ecuador.</string>     

</resources>